\chapter{Inżynier mechanik}

% tu o zadaniach inżyniera
% o rodzajach wykonywanej pracy
% oprogramowanie wspomagające poszczególne zadania


\section{Sylwetka}
Sylwetka współczesnego inżyniera mechanika 

\section{Zadania}

\begin{itemize}
      \item modelowanie geometryczne (cgs, punkt linia powierzchnia, wyciąganie i szkice)
      \item budowanie siatki
      \item rozwiązywanie równań rózniczkowych cząstkowych opisujących zachowanie ciał stałych i płynów (solving of continuous problems) 
      \item rozwiązywanie problemów sprzężonych
      \item optymalizacja
      \item eksperymenty numeryczne
      \item przekształcenia algebraiczne i analiza matematyczna
      \item wytwarzanie
      \item \ldots
    \end{itemize}
    Oprogramowanie

\section{Narzędzia}

\begin{itemize}
  \item \TeX and  \LaTeX 
  \item octave
  \item sageMath
  \item OpenFoam
  \item Salome, Salome-Meca
  \item Code\_Aster, Code\_Saturne
  \item CalculiX
  \item Open modelica
  \item Dakota
  \item gmsh
  \item netgen
  \item Elmer
\end{itemize}

